[罪大] A7ii+福仔

小弟目前有枝2470z
屎忽痕想買支Voigtlander 40mm 1.4 做鏡頭蓋
到底買唔買好 有無啲買左嘅巴打可以share 下啲sample黎睇下
同埋係邊到搵到??肥花?天祥?星際?
仲有都想請教下adaptor點買 都係買返福仔個adaptor?
定係我見啲人會係淘寶買adaptor平好多
其實影響大唔大? 我真係唔識 有無巴打可以教下路
同埋呢枝鏡應該賣2800-3000有無巴打知價

感激不盡

平，做工好
但散景太二線，未必啱你心水
其實$2500仲有好多選擇

巴打有咩推介？第一次接觸手動鏡
係驚買返黎舖塵

留名

鏡頭蓋

有無巴打有咩意見

35 1.4?

幾錢到 我仲要買埋adapter

推介下啦

福仔唔係有出e mount咩？

35 CP值冇 40咁高

諗下你想要SC 定 MC
利申 有支40 .4

買G45 + 天工3啦
自動又得 手動又得

自從買左支G45
40 .4 封左塵

如果你堅持買既
我有支40.4 MC + Voigtlander VM-E Close Focus Adapter 放 $4200
買左3個月, 淨係去大阪用左次

Contax G 35/2 同 Leica M summicron-c 40mm f2 都靚過日福40/1.4

影彩色 應該要MC啦 我係想知除左原廠但adapter 有無其他選擇 因為好似有啲貴

Voigtlander VM-E Close Focus Adapter

一步到位

其實點解一個adapter都咁貴 好奇

做工 靚 close focus 有用
當然同樣價錢可以買天工
不過用料兩回事

玩得M鏡 梗係要手動 同用原裝野啦

用過咁多個adapter, Voigtlander 做工最好，Metabones都同佢差好遠
而且close focus好有用，M鏡個shortest focus distance枝枝都0.7m起跳，基本上嘢食都影唔到，但用close focus adapter可以將個shortest focus distance 縮短差唔多一倍，影近嘢都得

VM40係我第一枝手動鏡，CP好高，不過成像好有個性，未必個個like，但係用嚟做入門手動鏡好得
Sharpness 夠，立體感OK，又有1.4光圈

巴打可唔可以話我知close focus adaptor+VM40埋單幾錢
同埋係邊到入手

咩係天工 小弟不材

CP值高到不得了，用左三年都長期插住

其實唔係太研究，作為興趣既話買個幾十蚊adapter 已經夠，淘寶close focus 果款都係百幾二百
睇自己銀包做人啦。

Vm40 上左a7之後完全將無反既輕便既優點發揮曬出黎，買得vm40都係為左個1.4 ，陰天會發揮得好啲，全開啲散景比較有特色，我通常長期都係用1.4-2.8
而我就覺得二千中呢個價錢呢支野既質素真係無得挑剔

神力環淘寶就得啦